【本土研究社】林鄭在任送了多少個億給大地產商?

tl;dr

由地產商選出的林鄭月娥，究竟在任有沒有在土地政策回禮? 箇中交易我們不得而知，但近日林鄭就已將香港天水一色的豐樂圍濕地偷步批出許可，在任近兩年又有沒有在土地發展大計瘋狂密密送?

1. 豐樂圍濕地偷雞送長實 (81公頃)：

長實一直囤積在受國際公約保護的濕地範圍，企圖興建19棟豪宅近2,000個單位。近日就在未符合規劃許可條件下(找環團合作保育)，屋宇署仍格外批出了圖則，當中涉及過百億潛在土地利益。

2. 300億公帑貼新世界建啟德體育城 (28公頃)：

近月林鄭又將啟德體育城整塊土地批予新世界地產，交易極度闊綽，不僅318億建築費由政府包底，而且無條件再送20年專營權，而將來政府只收當中3%收益，世界上還那裡可找到一個比這個更筍的發展計劃?

計劃批出嘅同時更提議將香港大球場座位大規模減少，讓將來新世界營運的啟德體育城搖身一變成香港唯一大型戶外場館，幫地產商投資消除競爭建立壟斷，唔惦都攪到包賺。

3. 超級航天城新世界又中 (57公頃)：

機場 有57公頃土地，又不經不覺長期以直送予新世界興建及營運的方式獨得，這個「超級航天城」發展規模 (總建築樓面面積達300萬平方呎)，將會比香港最大的商場海港城還要巨大。

這場交易的結果，是直至2066年，政府與新世界的收益分帳是20%: 80%。天啊，世界上為何還有這樣好的良心大地主?

4. 新鴻基十四鄉豪宅要加倍嗎? 來吧。(76.4公頃)

去年新鴻基獲批了76.4公頃十四鄉豪宅補地價，面積足足約4個維園，都在林鄭任內藉「增加土地供應」之名又送地產發展利益的傑作。批出後，還准許修改建屋數目由5,000個激增至9,500間豪宅，經常聲稱「土地共享」，這裡未來一間可負擔房屋都找不到啊。

5. 灣仔會展擴建整定官地又批新世界

事源1985年貿發局曾與新世界立下一條不平等壟斷條款 (「無競爭權」條款)，指未來40年會展擴建都只能批予新世界營運。今屆林鄭在施政報告大興土木大舉，計劃大舉搬走三幢政府大樓(稅務大樓、入境事務處和灣仔政府大廈)，最終就很可能是為了騰出政府土地送予新世界擴建會展。

林鄭政府在任短短不足兩年，一直聲稱土地不足，又大撒幣200億買60間鋪，另一邊廂則將上幾百公頃市區靚地一塊一塊特惠送給大地產商，其實每年政府平均撥給公營房屋的土地都只是大約20公頃而已。你們星斗市民癩蝦蟆就想吃天鵝肉? 知道世界上有地產霸權這回事嗎?

⚔️ 結束土地壟斷 請支持民間土地研究

💪 了解更多:

push

腥港十個字就總結哂

官商鄉黑自由勾結市場

共產黨先係最大利益者

Icac正垃圾

講漏咗

公屋果20公頃係俾新移民
香港人乜都冇呀

香港嘅所謂民主只不過係貴族議會制
賤民安份守己就得架啦，其他野唔關你事

土地「共」享

水管屋就一大堆柒頭話人地為反而反

你老到智障又唔喺度留言屌淋病 ?

含撚啦

多少「個」億？

億就億，個你老母呀

貪污